### 5.1. Этап виртуального синтеза

В процессе работы над формированием совместных _виртуальных_ _символов_ в _коммуникационной_ группе _эвольверов_ происходит **развитие** _стратегий_, обрабатывающих эти _виртуальные_ _символы_. Появляются _стратегии_, использующие объединенные _связями_ _виртуальные_ _символы_ (_символьные_ **структуры**). **Структуры** _виртуальных_ _символов_ позволяют организовать _упорядочивание_ в коллективных **алгоритмах**, делая их _свя́зными_, позволяя усложнение их _организации_ и тем самым повышая адаптивные возможности формирования эффективного и _полезного_ **алгоритма**. Дальнейшим **развитием** _стратегий_ является их _специализация_ для _трансформации_ существующих **структур** _виртуальных_ _символов_ отдельно от _стратегий_ практического применения.

Это происходит в процессе увеличения сложности используемых _символических_ **структур** и **эволюционного** накопления **алгоритмов** их генерации и анализа:

- _специализация_ _признаков_, которые _транслируют_ **структуры** _виртуальных_ _символов_ во множество активных _абстракции_ (чтение _текста_);
- _специализация_ _действий_, _транслирующих_ активность _абстракций_ в **структуры** _виртуальных_ _символов_ (сочинение _текста_);
- _специализация_ _трансформаций_, преобразующих **структуры** _виртуальных_ _символов_ (редактирование _текста_)

В результате такого **развития** появляется новая _опорная_ **структура** для _свя́зного_ **алгоритма**. Все основные способы **синтеза** применимы и к этой **структуре**, но каждый из них в _пространстве_ _языка_ _специализирован_. Для того чтобы подчеркнуть эту _специализацию_ основных способов **синтеза** в _пространстве_ _языка_ будем использовать для неё термин _виртуальный синтез_.

Текущая глава работы посвящена описанию особенностей _виртуального синтеза_, и следующий раздел начинается с формирования его определения.